DIY 木地板

有冇師兄試過自己淘寶木地板，直接喺啲磚上面鋪

類似呢種

就咁舖？ 點痴實

Ching識自己封邊？

用木地板真係搵自己黎搞有咩驅使到你用木地板？

身邊所有親戚用過木地板既再裝修時全改返木紋磚。有幾個仲要係三年內即換返磚

好似係叫無逢地板？

用緊，識收邊就得

香港濕氣重, 木的確難搞d, 用返磚比較理想, 價錢高, 安裝貴, 但耐用

樓主講果隻應該係合成木紋地板，易打理啲

回頭是岸呀

我係搵人鋪無縫木地板

買完樓唔想大裝修想快啲入伙
直接係地磚上再鋪木板同裝地腳線
你自己鋪都幾大工程又要計用幾多條木
又要鋸木同修邊
又要先鋪一層膠墊
上網睇完鋪無縫地板教學之後都係算數

另外師傅會幫手刨門（逐道門計錢）
全部野連工包料都係萬幾蚊啫
俾人搞一日快快手好過啦

要點樣收邊 求賜教

最近冇嘢做又準備搬入新屋 所以想自己整 又慳錢又可以打發下時間

鍾意用木地板係因為冇咁冰冷嘅感覺

上網睇好似係卡扣式

條路自己揀

磨機，未用過小心啲用

都係用地腳線遮姐

ikea有
一般來講，放好膠底就可以一條一條上
用閘機cut短

diy唔難，不過一般都係地下唔平，行過有聲

無逢地板要用線鋸機 同 釘槍（做地腳線）

線鋸機少心d就得

下面鋪層珍珠綿

我完全唔會用呢種地板，因為佢個設計係一塊扣一塊，而達至無縫效果，聽落好似幾好
但有幾樣野要留意
1）地台如果唔平，鋪完後行上去會有聲
2）防水功能成疑，建議自己淘幾耐浸下水先
3）香港天氣潮濕，冬夏溫差大，用呢隻地板，好易有熱脹冷縮，如果你鋪得貼牆邊，熱脹時有機會谷起，留太多虛位，冷縮時又見到條La，手工同經驗要求缺一不可

最後一樣係最重要！！！
佢個一塊扣一塊設計會令到第日完全維修唔到，假設你其中一塊有問題，想換，你係冇可能單獨起咗其中一塊更換

GBU

後面係有黐力嗰種？

我屋企本身係有瓷磚嘅 我係諗住自己間房整呢啲木 如果真係出現問題嘅話就算鳩數拆撚晒佢

唔好話diy
搵出面師傅都好大機會有聲
你自己無度平水直接鋪除時有個山丘仔

除咗呢樣「你係冇可能單獨起咗其中一塊更換」 無你講嘅問題。
* 屋企用緊

可以單獨換 我都用緊

DIY 真係唔好 熟手師傅至鋪得靚

agree, 屋企都用冷冰冰既磚咩公屋裝修？

如果本身係地磚面係唔係應該會平😂？

正常情況>係

買果隻新建材SPC石塑地板， 已經解決左防水，冷縮熱脹既問題， 至於地台平唔平就睇你上一手個地台係點， 基本上上一手係普通木地板， 鋪磚，都default 佢係平
我屋企連廚房都鋪spc, 未驚過濕水

我反而想鋪vinyl
好似diy易d又唔怕潮濕

不過你話diy, 我就覺得你有d on9, 自己又外行， 又唔識做，攞苦黎辛， 收口位全部要用電鋸風車鋸去𠝹， 你自己又唔識用架生， 整完出黎又肉酸， 仲有要打膠收口， 你又diy? 我敢寫包單你外行人會打到成pat 屎咁

當學下野 真係衰咗咪當交學費後生仔 上網學下再錯下就識㗎啦

淘寶？

點整上youtube揾下就有。

淘寶就

好多嘢唔係睇完就識
好似打條玻璃膠已經係技術
自己打咪成條蛇囉
而且做衰搵人搞仲難呀

你呢d叫膠地板

呢d手工技術嘢係講緊幾年功力先有返咁上下
自學自己整唔係唔得，要接受返個成品係樣衰就得

spc 係vinyl 2.0毒到冇朋友

PVC, 無限放甲醛

在房屋裝修時，不可能全程無甲醛，但是可以選擇甲醛含量少的裝修方案。
SPC地板，不需要使用任何沾合劑，經過塑化擠出片材，四輥壓延熱敷彩膜裝飾層和耐磨層，不包含重金屬甲醛等有害物質，可以作為家裝地板的首選！

原文網址：

SPC地板除了綠色環保零甲醛，還有一些特點。
1、安裝便捷。SPC地板不需要使用任何膠粘劑，保持地面平整即可鋪裝。

原文網址：

呢隻嘢我研究過
可以睇我其他回覆
唔使用膠水係好啲
但係本身面層物料
完全唔係石材
你自己諗

石加膠， 同人造石差唔多

SPC地板主要以鈣粉為原材料，由PUR晶盾透明層、耐磨層、彩膜層、SPC高分子基材層、柔軟靜音的回彈層構成。在國外的家裝市場非常流行，用於家居地面非常合適。在製作過程中不用膠水，是由擠出機結合T型模具擠出基材，用三輥或四輥壓延機分別把耐磨層、彩膜和基材，一次性加熱貼合、壓紋的產品，工藝要求很高、貼合靠熱量完成，不需要膠水所以不含甲醛、苯等有害物質，真正的 零甲醛 綠色環保地板。
由於SPC地板由耐磨層、礦物岩石粉和高分子粉組成，天然不怕水，根本不用擔心家裏地板被水泡導致變形、發黴的問題。防水、防黴效果非常好，所以室內、室外都可以使用。
SPC地板遇到水之後會很“澀”，也就是摩擦力會變大，防滑 性能非常好。其表面耐磨層較傳統木地板厚 ，所以其 耐磨 性一般市面上地板高。
SPC地板不膨脹、不變形、更不用後期維修養護，底部有隔音層，隔音消音 效果也非常好

全屋都用緊, 用左成十年, sofar 無問題

阿爸做裝修, 學樓上講識修邊就得
當然你地台要夠平, 唔係高高低低咁你裝唔撚到既

我全屋鋪晒，入伙前用甲醛機check 晒全屋， 甲醛量好低，無超標，唔洗咁擔心

師兄, 請教下點樣單獨換? 跟你學下嘢~

我打錯 我都想知點樣單獨換

點會呀
外國大把人用
有晒認證